{
  "title": "小学数学单位换算",
  "time": 600,
  "description": "本套题包括小学数学中的计量换算，主要是检查孩子对计量换算掌握是否牢固。",
  "questions": [
    {
      "type": "单选题",
      "question": "哪个选项是正确的？",
      "options": [
        "1公里=10000分米",
        "0.5公里=1000米",
        "1分米=100厘米",
        "1米=100毫米"
      ],
      "answer": "1公里=10000分米"
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "1平方米=1000平方分米",
      "answer": "错误"
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "2立方米=2000立方分米",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "type": "多选题",
      "question": "以下说法正确的是：",
      "options": [
        "1公斤=2市斤=500克",
        "1吨=2000市斤",
        "1000000克的重量刚好是1顿",
        "0.7公斤就是1400克"
      ],
      "answer": [
        "1吨=2000市斤",
        "1000000克的重量刚好是1顿"
      ]
    },
    {
      "type": "简答题",
      "question": "1公顷等于（   ）平方米？",
      "answer": "10000"
    },
    {
      "type": "简答题",
      "question": "1公顷等于（   ）平方公里？",
      "answer": "0.01"
    },
    {
      "type": "多选题",
      "question": "以下说法正确的是：",
      "options": [
        "1立方分米=1000毫升=1升",
        "1毫升=1立方毫米",
        "1立方米=1000升",
        "一毫升等于一立方厘米等于1000立方毫米"
      ],
      "answer": [
        "1立方分米=1000毫升=1升",
        "1立方米=1000升",
        "一毫升等于一立方厘米等于1000立方毫米"
      ]
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "10元钱=100角=1000分",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "一个世纪有1000个月",
      "answer": "错误"
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "平年的2月有29天，闰年的2月有28天",
      "answer": "错误"
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "每年有7个大月(31天)，4个小月(30天)",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "type": "多选题",
      "question": "以下说法错误的是：",
      "options": [
        "1天有3600分钟",
        "1小时有3600秒",
        "2小时后其实就是时间过去了120分钟",
        "360秒就是10分钟"
      ],
      "answer": [
        "1天有3600分钟",
        "360秒就是10分钟"
      ]
    }
  ]
}